藥房訛稱生理鹽水可消毒 兩人被捕

藥房訛稱生理鹽水可消毒 兩人被捕

旺角一間藥房聲稱出售的生理鹽水可洗手拖地。海關提供圖片

【本報訊】不法商人藉武漢肺炎肆虐發災難財，海關前日派員「放蛇」，搗破旺角一間藥房以不良手法售賣生理鹽水，聲稱可洗手和拖地，涉嫌違反《商品說明條例》。藥房一名董事及一名店員被捕。

海關早前於1月27日展開代號「守護者」行動，巡查全港各區外科口罩及防疫產品的零售點。前日海關派員喬裝顧客到旺角一間藥房試買，發現涉案藥房出售以膠樽裝載、標示為「0.9% sodium chloride」（氯化鈉）及「清洗傷口用」 的生理鹽水，每樽1,000毫升售價25元，五樽100元；載貨紙箱上更展示自製單張，聲稱生理鹽水「適用於洗手、清潔，可拖地」，涉嫌違反《商品說明條例》。

醫生指不能殺菌

相關新聞：香港家居隔離者擅往公院求診

關員隨即拘捕該藥房一名30歲店員，其後再拘捕另一名30歲藥房董事。行動中海關共撿獲23支生理鹽水，市值近600元，並會將這批生理鹽水送往政府化驗所化驗，確定成份及安全性，案件有待調查。截至前日為止，持續18天的「守護者」行動期間，海關出動超過1,900人在全港各區零售點巡查超過12,000次。

生理鹽水是含0.9%氯化鈉的無菌水劑，與人類體液濃度相近，是常用清洗劑，不刺激傷口，引起較少痛楚。家庭醫生鄭志文指出，生理鹽水常用於清洗傷口或洗眼，一般沒有細菌感染的傷口，可使用生理鹽水清洗。他稱生理鹽水不能消毒殺菌，亦不宜於今次疫症中大量使用以洗手及拖地。

■記者黎國剛

經過左六個月 應該係人都知唔得

藍屍咪唔知

8個月喇

Aggrr

咁公平啲講佢淨係話可以洗手拖地咋嘛，係得㗎喎，清水都得豉油都得㗎，殺唔到呢隻病毒咁解咋嘛，佢又冇話可以殺到病毒